# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2024, Ruihua Han
# This file is distributed under the same license as the IR-SIM package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: IR-SIM \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-11-30 16:34+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.10.1\n"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:1
msgid "Configure keyboard/Mouse control"
msgstr "配置键盘/鼠标控制"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:4
msgid ""
"IR-SIM supports reading the keyboard and mouse input to control the robot"
" manually."
msgstr "IR-SIM 支持读取键盘与鼠标输入，以手动控制机器人。"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:6
msgid "Keyboard Control Configuration Parameters"
msgstr "键盘控制配置参数"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:8
msgid ""
"In the keyboard control mode, the behavior of the robot is controlled by "
"the user and the settings in the YAML file will be ignored. By default "
"IR-SIM uses the `pynput` global keyboard hook. If `pynput` is "
"unavailable, IR-SIM automatically falls back to the Matplotlib figure key"
" events backend. You can install `pynput` with:"
msgstr ""
"在键盘控制模式下，机器人的行为由用户操作，YAML 中的行为设置会被忽略。IR-SIM 默认使用 `pynput` 全局键盘钩子；若 "
"`pynput` 不可用，则自动回退到 Matplotlib 图窗键盘事件后端。可通过以下命令安装 `pynput`："

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:14
msgid ""
"To start with the keyboard control, you can simply to specify the "
"`control_mode` parameter in the `world` section as `keyboard`. The "
"example of the keyboard control is shown below:"
msgstr "要启用键盘控制，只需在 `world` 部分将 `control_mode` 设为 `keyboard`。示例如下："

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md
msgid "Python Script"
msgstr "Python 脚本"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md
msgid "YAML Configuration"
msgstr "YAML 配置"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md
msgid "Demonstration"
msgstr "演示"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md
msgid "Select Parameters"
msgstr "参数选择"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:82
msgid "Keyboard Control Key Mapping"
msgstr "键盘控制按键映射"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:74
msgid "Key"
msgstr "按键"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:74
#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:228
msgid "Function"
msgstr "功能"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:74
msgid "`w`"
msgstr "`w`"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:74
msgid "Forward"
msgstr "前进"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:74
msgid "`s`"
msgstr "`s`"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:74
msgid "Backward"
msgstr "后退"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:74
msgid "`a`"
msgstr "`a`"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:74
msgid "Turn Left"
msgstr "左转"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:74
msgid "`d`"
msgstr "`d`"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:74
msgid "Turn Right"
msgstr "右转"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:74
msgid "`q`"
msgstr "`q`"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:74
msgid "Decrease Linear Velocity"
msgstr "降低线速度"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:74
msgid "`e`"
msgstr "`e`"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:74
msgid "Increase Linear Velocity"
msgstr "提升线速度"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:74
msgid "`z`"
msgstr "`z`"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:74
msgid "Decrease Angular Velocity"
msgstr "降低角速度"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:74
msgid "`c`"
msgstr "`c`"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:74
msgid "Increase Angular Velocity"
msgstr "提升角速度"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:74
msgid "`alt+num`"
msgstr "`alt+num`"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:74
msgid "Change Current Control Robot ID"
msgstr "切换当前控制的机器人 ID"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:74
msgid "`r`"
msgstr "`r`"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:74
msgid "Reset the Environment"
msgstr "重置环境"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:74
msgid "`space`"
msgstr "`space`"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:74
msgid "Toggle Pause/Resume Environment"
msgstr "暂停/继续仿真"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:74
msgid "`esc`"
msgstr "`esc`"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:74
msgid "Quit the Environment (sets quit flag)"
msgstr "退出环境（设置 quit 标志）"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:74
msgid "`x`"
msgstr "`x`"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:74
msgid "Switch Keyboard/Auto Control"
msgstr "切换键盘/自动控制"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:74
msgid "`l`"
msgstr "`l`"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:74
msgid "Reload the Environment"
msgstr "重新加载环境"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:74
msgid "`F5`"
msgstr "`F5`"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:74
msgid "Debug the Environment (fn+f5 for mac)"
msgstr "调试环境（Mac 请按 fn+F5）"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:74
msgid "`v`"
msgstr "`v`"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:74
msgid "Save the current figure"
msgstr "保存当前图像"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:103
msgid "Environment Status Control"
msgstr "环境状态控制"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:105
msgid ""
"The space key toggles between \"Pause\" and \"Running\" based on the "
"current state. If the environment hasn't entered Running yet, the first "
"press may set it to \"Running\"."
msgstr "空格键可依据当前状态在“Pause”和“Running”之间切换。如果环境尚未进入 Running，首次按下可能会将其置为 Running。"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:107
msgid ""
"You can access the current environment status through the `env.status` "
"attribute:"
msgstr "可通过 `env.status` 属性查看环境当前状态："

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:127
msgid "Select Keyboard Backend (pynput vs Matplotlib)"
msgstr "选择键盘后端（pynput vs Matplotlib）"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:129
msgid ""
"Default backend: `pynput` (global keyboard hook, but works when the "
"Matplotlib window is focused). If not installed, IR-SIM automatically "
"falls back to `mpl`."
msgstr "默认后端：`pynput`（全局键盘钩子，Matplotlib 窗口聚焦时生效）。若未安装，IR-SIM 会自动回退到 `mpl`。"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:130
msgid ""
"Alternative backend: `mpl` (Matplotlib figure key events). Works when the"
" figure window is focused; no extra package required."
msgstr "备选后端：`mpl`（Matplotlib 图窗键盘事件），只要图窗获得焦点即可，无需额外依赖。"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:132
msgid ""
"Add a `keyboard` section at the root of the YAML to configure the backend"
" and key parameters:"
msgstr "可在 YAML 根节点添加 `keyboard` 段落，以配置后端与关键参数："

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:149
msgid "Mouse Control"
msgstr "鼠标控制"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:151
msgid ""
"IR-SIM supports the mouse control to zoom in and out the environment and "
"track the mouse position. The mouse control is enabled by default. For "
"example, you can use mouse left click to set the goal of the robot."
msgstr "IR-SIM 支持通过鼠标缩放环境并跟踪鼠标位置，默认开启。你可以例如用鼠标左键设置机器人的目标点。"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:236
msgid "Mouse Control Key Mapping"
msgstr "鼠标控制映射"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:228
msgid "Mouse Action"
msgstr "鼠标操作"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:228
msgid "Mouse Movement"
msgstr "移动鼠标"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:228
msgid "Track mouse position and update display coordinates"
msgstr "跟踪鼠标位置并更新显示坐标"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:228
msgid "Middle Click"
msgstr "鼠标中键"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:228
msgid "Reset zoom to default view"
msgstr "重置缩放至默认视图"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:228
msgid "Scroll Up"
msgstr "滚轮上滑"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:228
msgid "Zoom in (centered on mouse position)"
msgstr "以鼠标位置为中心放大"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:228
msgid "Scroll Down"
msgstr "滚轮下滑"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:228
msgid "Zoom out (centered on mouse position)"
msgstr "以鼠标位置为中心缩小"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:245
msgid "Mouse Position Attributes"
msgstr "鼠标位置属性"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:228
msgid "Attribute"
msgstr "属性"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:228
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:228
msgid "Description"
msgstr "说明"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:228
msgid "`mouse_left_pos`"
msgstr "`mouse_left_pos`"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:228
msgid "`tuple`"
msgstr "`tuple`"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:228
msgid "Position of left click (x, y)"
msgstr "左键点击位置 (x, y)"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:228
msgid "`mouse_right_pos`"
msgstr "`mouse_right_pos`"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:228
msgid "Position of right click (x, y)"
msgstr "右键点击位置 (x, y)"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:228
msgid "`mouse_pos`"
msgstr "`mouse_pos`"

#: ../../source/usage/configure_keyboard_Mouse_control.md:228
msgid "Current mouse position (x, y)"
msgstr "当前鼠标位置 (x, y)"

